日本鐵道情報及旅遊交流區(23)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

忠告：NEVER TAKE JR FROM/TO NRT

Lm

好想知多d日本ge野

lm

呢道講鐵道多

咁日本鐵道都算日本既

犬山橋

留名

忠告

留名 [u[/u]

有冇人知呢間咩名[img]

新人留名

點解唔好坐成田特快

成田delay..遲成粒鐘先入到機場

呢抽係N700-2000/5000 喎

細A

用pass/坐green car無辦法

屌係啵 我係大a

貼返真N700-1000

留名先

認得你

N700S 試車試到東京

大雨中岐阜羽島通過

有冇坐藍色果部

撞唔岩時間，黎個陣架青松號已經走左

LM

如果香港去新潟的話
最方便係咪都係去東京轉新幹線

係

最方便： 係
不過如果想平去，關西peach飛去新潟都諗得過

其實n700同700s有冇o的咩好明顯o既差別?

実写へのこだわり

来る7月5日(木)の新館オープンに
ともない、その2階には
新しいシミュレータが設置されます。

東北新幹線の最新型車両・E5系によるE5シミュレータです。ご覧のとおりE5系乗務員室部分の外側を再現し、内部も正確に作りこんでいます。そしてワイドスクリーンには、実際に東北新幹線で撮影用の列車を走らせて収録した映像を使用しています。他館の運転シミュレータは、さまざまな運転条件を再現可能なCG映像を使用している場合が多いのですが、当館ではよりリアリティを追究するために実写映像を使用しています。

このシミュレータの撮影にあたっては、東京～新青森間で撮影用の列車を運転しましたが、各駅に停車した列車は同区間を5時間以上かけて運転したそうで、その間スタッフは車内にカンヅメの状態での撮影となり、駅に着いてもホームに降り立つこともできず、大変な思いをしたとか。こうした撮影の苦労の末に、リアルな映像が生み出されたのです。

また、スクリーン右手のモニターには、運転中の列車の走行位置、速度、運転時間がリアルタイムで表示され、320㎞/hでの高速運転だけでなく、秒単位の定められたダイヤどおりに列車を運転することの難しさが実感できます。こうした面でもリアルさを追究したE5シミュレータ、ぜひご体験ください。なお、E5シミュレータは有料(1回500円)、先着順(10：00から整理券を配布を予定)となります。

「鉄道博物館 新館オープンおよび本館リニューアルについて」詳しくはコチラ↓

係N700S

睇得到最大分別係車頭色帶唔同左(多左一節, 位置高左), 另外車頭燈大左, 車頭形狀更立體
車廂入面改動較多, 例如側面牆身同行李架一體化, 液晶資訊顯示屏個size double 左, 全部座位都有插座, Green Car 行距加大, 普通車座椅改良recline設計
其他都係技術上既advancement, 可以睇呢個post

呢兩個網有N700S vs N700A 既詳細比較:

唔係鐵路但係想問下
我搭夜晚機去到東京已經十一點，
check 過要搭通宵巴士利木津，
要幾耐之前訂飛之類，
我下個月中就要去

以為速度上會有再提升
不過睇過o的片感覺上好似同之前差不多快

好難再快喇，東海道新幹線係5/60年代既設計，同埋因為趕住完工而線型無咁靚

加上N700個陣用振子提升過彎速度已經好大突破，同埋極速上到285km/h其實都好盡下

將來要快有中央新幹線, 東海道新幹線近年既新車都係著重舒適度, 安全同環保

JR東海可能見到當年500系又貴又食電又坐得唔舒服先係研發700系個陣開始注重舒適度、慳電同提升整體速度多過直線速度

7月尾由博多去名古屋，8月中由名古屋返博多，想坐hello kitty新幹線，一日得班車？同埋係咪要係新大阪轉車？

一日去回 各一

新大阪-九州先有車

近年東海新車比較重要嘅改進都喺啲乘客唔易見到嘅地方
N700 車體傾斜裝置
N700A 定速駕駛裝置
N700S 車底機件簡單化&輕量化

同埋單程要接近五粒鐘喎，頂得順？

搭兩個站轉其他人算啦

點解咁耐嘅
博多-名古屋 單程先至三個幾鐘？

Hello Kitty部車係Kodama、新大阪至博多各站停車，點會唔耐

仲有票價係咪名古屋-新大阪 新大阪-博多 兩程加埋？定係都計名古屋-博多單程計？無jr pass

亦都可以坐Hello Kitty到廣島轉快車，咁樣會快啲

Kodama坐到新大阪太耐喇

唔同等級既車停站唔同速度唔同咪會有分別
車費當然計名古屋-博多，不過自由席同指定席價錢有唔同

其實坐無咀貓新幹線去到廣島(博多出發)/岡山(新大阪出發)，再轉返Nozomi都夠皮喇

至少5個鐘

計埋去名古屋-新大阪既路程，五個幾鐘喇

可以用劃位紙寫低你想搭嘅車
交畀售票處職員，佢會幫你計到最抵

劃位紙用Google可以搵到

不過JR西算幾好，佢將有特別裝飾個卡都當自由席賣，1號車重可以自由出入，黎緊去坐一個站都好

單係新大阪博多段4個鐘鬆d

帶小朋友未夠5歲唔洗買飛
自由席有空位係咪可以坐？
中途有人上車想坐佢個位係咪要讓座？
唔清楚日本文化係點，請指教

自由席先到先得，唔洗讓座

小朋友要買飛 抱住就唔知點計啦
自由緊係有位就坐
第3題唔明 你坐左咪你 有空位咪坐得

未夠5歲免費

話明自由席當然自由坐喇，有空位坐落去就得，唔駛讓坐的

重有未夠5歲免費只限坐自由席，指定席要畀小童價、Green Car/Gran Class要畀全費

我係驚因爲5歲以下無買飛而佔座位俾人歧視姐

唔洗驚 冇人會知

理論上入閘個下會問你，之後話知你

咁一個人帶住兩個未夠5歲博多出發係咪最好係自由席？最慳錢？總站上車可以自由坐

自由席最好就早d去排隊，同埋教好你既小朋友唔好係車上面大吵大鬧影響其他人

多謝巴打🙏🏻
我地住日本，不過第一次坐新幹線出門
希望佢地生性

未到小學的小兒坐JR係無料，也可以坐特急自由席
規則係咁唔明點解去會有人歧視，日本人都會生仔架

話明自由席就係自由搏擊場架啦

新post 留名

不過非のぞみ同みずほ自由席會好多人

住日本，兩個小朋友

長住日本 人生勝利者

新post留名

啱啱先翻黎
本來星期三有得搭 Sunrise 唉屌有啲可惜

好似好正
有得坐最前對住個大景

想坐 可惜唔係新宿出發

好想識日文

有咩問題

人生已贏

好想識日本妹

長住？小朋友係日本番學？

[美帝]點樣對付仆街鄰居?

LIHKG @ Android

又美帝又日本，贏哂

心動不如行動

利申：日文N700

岩岩搬來日本幾個月咋
唔識日文唔係想像中咁爽

凌晨機中午已經到新潟

正常既，日本感覺幾排外

所以我都係旅行日本會開心啲

識日文會搞到日本人以為你係日本人
利申係日本成日比人當係日本人

去大阪7日,2兄弟去,想搵心齋橋附近既酒店住,有冇好推介呀?
唔住旅舍/太空倉係因為怕嘈搞到訓唔到教
睇過2星酒店都要400幾蚊一晚,比想像中貴

差唔多喇，住旺區喎重想點
要平就搵新今宮個邊

其實心齋橋都唔係幾方便
新今宮梅田好d

心齋橋方便for shopping
梅田新今宮係方便交通

點起頭

最方便一係天王寺
一係梅田難波或者新大阪

我見個個都住心齋橋
唔知係咪貪一落街就可以shopping
不過係正御堂筋線又唔算唔方便

搵樣自己鍾意嘅日本嘢留意下，我自己就日本鐵路+日劇

然後搵個日文course讀下
又或者Google下學日文嘅網站，有啲台仔網站都講得唔錯，可以用嚟自學

一路留意日鐵，一路學日文，我覺得效果唔錯

明治維新ok? 但係好似有d難

住心齋橋係諗住酒店附近方便行街食野
新今宮梅田多唔多地方可以行街食野?

新今宮既話有間激安可以行，食野幫唔到你，自己食開頹野

新今宮行去新世界大把野食
梅田買野你行三四日都行唔唒

小說文學對新手好撚難
我睇輕小說都唔掂

non fiction 都係？

初初學下單字先
學啲基本文法，再睇下估下意思
慢慢build up

我就會睇下日鐵新聞，睇日本wiki

btw 保持學習興趣好重要

所以我放棄左
而家都係睇新聞多
都明到起碼6 7成

五十音都唔 係東京見到有d住當地嘅大陸阿嬸都識日文真係慚愧

推薦用車站名學五十音+平假名

咁你首先目標係睇明左wiki先啦
wiki都睇唔明睇書更加唔明

Wiki講日文可以講到好深嫁喎
利申 日本語は下手です。

要計埋食野咁不如坐難波

佢想睇明治維新嘅話我諗邊度都深㗎喇
我諗wiki已經算好

大阪咁方便住邊都冇所謂啦

都唔係，住心齋橋我覺得好唔方便
去邊都要搭多程地鐵

西成區

市區吃喝重視型：難波
JR重視型：梅田、新大阪，不過新大阪就比較悶

西成如果有女人同行不太建議

香港癈老無處不在
搭因鐵都當然遇到
當地人寧願走去第二卡避佢地

岩先住完心斎橋，係食野行街方便，搭車都係要靠metro

下次都係住難波算

新大阪係遠距離目指.九時到博多東京.七時名古屋岡山

冇咀貓新幹線

住梅田 新大阪 酒店特貴啵

好撚柒呀屌
重柒過之前個set膠色E653系

好正喎

小田急 VSE 真係好靚

「古事記」由来の新観光列車「あめつち」に乗車！ 五感で山陰楽しむ列車 JR西日本

全盛期既キハ40系到底有幾多款改裝

好想知部車 行一轉鳥取至出雲市要用幾多時間

キハ40/47係雞係公廁

暫時住新大阪5千一晚

三星級 一人房？

有新幹線pass住新大阪真係方便

又要方便又要平好難

1

R＆B ＆東橫 新開

住天王寺，方便去飛田

難波 新大阪 天王寺都住過
幾鍾意天王寺 旺中帶靜

咪教壞人

Apa 東橫 天王寺都好方便

天王寺有得搭haruka直去京都
又可以去關空和歌山都方便

『東京メトロ』安全で正確な運行の裏側に迫る

而家至知道 Metro站員要返24小時更

其實JR京都線地震後搞咩要慢速行駛咁耐？？

【323系お披露目から2年】
2年前の今日、新型車両323系を初めて皆様にお披露目しました。大阪環状線を走り始めて１年半。他の車種に比べるとまだまだ若手ですが、これからもよろしくお願いいたします！

難波有冇平靚正酒店/青年旅舍推介??

又係閪くろしお，劏撚曬佢啦

仲未全段檢查完？

又無力上斜立往生 ？

京成電鉄、旧「博物館動物園駅」を改修公開へ 営業終了から20年ぶり

壞車

人無恥...

好想知係283定287出事
以前381有冇呢D情況

CRH三個字都唔啱字體

咩來

京九直通車 餐車牙籤packing
筷子套個design都係一樣

The logo should look like this

佢更大問題係拎咗架(N)700/A/S

京九直通車係鬼CRH

我真係喺京九直通車上面喎

用新幹線圖先係重點
唔係700咩

便贏了...

又係283系

唔好出事

原來有個咁既站

坐過一次其實幾靚

非貫通車頭有d似近鐵隻urban liner

大宮新館~

搭skyliner經過呢個站
熄曬燈 好似好恐怖咁

出現了

初音ミクがメインキャラに居たりエヴァ新幹線がシンカリオンに変形して碇シンジが運転手とかシンカリオンは子供向けアニメとはとても思えないほどとんでもないことをする

我見好似有玩具出左

但係VVVF車都比381系抵抗車更加快殘

仲有個寛永寺坂

ハローキティの５００系新幹線お披露目 ＪＲ西日本

老豆老母班機原本飛東京逼降大阪未知幾時再飛
我又唔熟巴士果邊
邊頭有車去到新宿

搞錯左
佢問夜晚成田出新宿

nex

紅色大字

飛得返去成田先算

咁夜都冇啦

最後叫佢睇下巴士站果邊有冇車冇就的士

利木津開2300

冇喇岩岩先落機

5.0

捨得出10未呀

好核突呀

個頭想點

如果依隻驚有transport fever嘅畫質同起路方式就正囉

最後點算
印象中NRT過咗2300係無公共交通出東京

所以成田夜機寧願舒舒服服住一晚成田嘅酒店算

夏休嗰期會有加班sky access 特急 開2308 叫好少少嘅

肯出曲線車站未呀

最後飛的出去
降落都已經好好彩

新手求教
如果時間唔夾，好唔好搵一日特登去rinku outlet google過有人話好多平靚正野買又有人話垃圾完全唔值得去
同埋如果唔去rinku既話大阪有咩outlet值得去
感激不盡

飛的由成田出新宿

仲要咁夜搭
要畀埋夜間附加費

駛唔駛50000yen

遲多少少應該就會撞正成田機場宵禁

ExpoCity應該唔算outlet 但係個附近都可以行半日
同fd去行，佢哋係高達專門店賴死唔走 ，爭啲上唔切京都

Rinku town我都係臨飛個日先去，真係會瘋狂買嘢嘅人先去

老母話三萬幾拆左兩萬尾

日本自遊易
2 分鐘 ·
JR西日本今天公佈了多個跟海外旅客相關的周遊券更新消息，部分我之前也有跟大家介紹過啦，詳情如下：

1）「KANSAI WIDE AREA PASS」由7月10日起可於智頭急行線及因美線上使用，而國內購買價格由現時的9500円調升至10000円。

2）「山陰岡山AREA PASS」由7月1日起新增乘坐鳥取市及松江市内巡迴觀光巴士（ループ麒麟獅子、ぐるっと松江レイクライン），而國內購買價格由現時的5000円調升至5500円。

3）「山陽山陰北部九州PASS」由期間限定至今年6月30日改為通年發售，價格不變。

4）即日起於海外旅行社推出日本環球影城入場券連「KANSAI AREA PASS」或「KANSAI WIDE AREA PASS」套裝優惠，最多可比分開購買節省500円。

冇得行津山上

都好少人會經津山上掛…

成田班居民肯？

宵禁佢就降落唔到

成田空港会社は、２０２０年東京オリンピックの閉会式の後、混雑緩和のため、選手と関係者専用の臨時のターミナルを整備すると発表しました。

成田空港会社によりますと、東京オリンピック閉会式の翌日から３日間限定で、第２ターミナルに臨時のターミナルを整備するということです。一斉に帰国する選手や関係者の安全確保やターミナルの混雑緩和のためで、選手村で預かった手荷物の保安検査などを行う臨時の手荷物集積所も整備します。

オリンピックの閉会式後には、１日で最大７万２０００人程度が成田空港を利用することが予想されています。

少去東京為上

唔出閘得唔得

理論上冇人知你點行應該得嘅
中間都應該唔會有人查飛

唔係特急或者觀光列車都好少查飛既其實…

我覺得佢地會照放你行，利申試過

今朝AM730有JR九州賣頭版廣告

明明BOOK左8月11-18去旅行
但仲未PLAN點行

沖繩消費高唔高
12/7-22/7去沖繩玩（唔好問我點解會去咁多日我都唔知點解 ）
想問大家大約洗幾錢左右

自駕? 食唔高.除左石垣牛同好似有隻疏球料理(類似懷石料理果隻). 不過唔知你會玩多唔多水上活動? btw 咁多日都幾悶下

Book左潛水了
自駕呀我 我係唔知有幾錢去好

帶*

好似冇人覆你 以間係大阪都幾出名.我屋企人去親都食2個

Rikuro

多謝你 張圖果間係假野 向札幌

中伏 其實日本都好多間類似。福岡又有咁勁似

你當大阪咁實冇死 開通海外提款到時唔到先禁

我唱一皮野港紙好似好多咁

我見香港都有 旺角廣華街

cwb 同台北車站都有
全部都係假嘢

第一眼以為係太古吉之島

如果張PASS包埋東海道新幹線去米原就仲正

仆街東海邊會咁樣賣你大包
搭新快速算啦

行き先表示は「ジャカルタ」 引退車両の第二の人生(18/06/29)

kodama其實冇所謂啦

不過其實想問如果大阪去鳥取
搭SUPER HAKUTO的話
津山至鳥取o既料金其實點比?

唔經津山喎

講錯
自膠
上郡至鳥取先係

問題係個段新幹線係JR東海，JR西話唔到事

你指而家？車上有人查飛問你去邊，個陣即刻畀錢

自由席照舊車上俾錢
jr pass咪劃位果陣俾

其他私鐵都傾到，只係我都覺東海採你有味

其實係咩來 Game

GAME黎

係steam買左，不斷彈game，結果即刻退錢

係咪有個阿伯樣個間？其實幾好食，聲稱來自九州

嚴格黎講丹鐵同智頭急行係third sector，唔算係私鐵
和歌山電鐵呢個好野，不過吸引到更多人坐係好事
JR東海就一定睬你都傻，賺到笑重開畀d pass客咩

買外國版好似唔齊車因為狼D車冇外國版權
要買都係比多少少買日版好

假新快速，未到京都近乎站站停

同九巴啲假特快一隸

新快速係得姬路到京都會快
呢段路有私鐵競爭

２９日昼前、埼玉県深谷市の踏切でＪＲの特急列車が車に衝突し、車に乗っていた男性１人が死亡しました。

２９日午前１１時ごろ、深谷市宿根の踏切で、上野発・長野原草津口行きの特急列車「草津１号」が軽乗用車に衝突しました。この事故で、車に乗っていた男性１人が死亡。特急列車の乗客乗員、およそ２３０人にけが人はいませんでした。

警察によりますと、当時、踏切内にいた車に特急列車が正面から衝突したということで、遮断機は降りていたとみられています。

この事故の影響で、ＪＲ高崎線は東京と高崎の間の上下線で運転を見合わせましたが、午後１時前に再開しました。

651

呢架咩黎，勁多人加鐵膠係到影

189系
JR東最後電飯煲

依家拎去做かいじ都會搞到成班鐵迷暴動

何況呢抽車係Asama色

坐過一次已經無憾

橫輕EF63協調運轉

呢個真係冇得試

唉
好鍾意信越本線
生不逢時

山陽新幹線又有人入路軌

太遲入坑太遲出世搞到好多嘢都錯過左

入坑好早
但果陣太細個冇錢去呢D地方

Iktf

早廿年出世就好
見證埋國鐵年代

算啦 早廿年出世你一樣會錯過廿年以前既野
所以而家有咩想做想玩就要去做

所以2年前我寧願日日食頹飯都要去坐一次仙后座同濱茄

6.30 ハローキティ新幹線 運行開始！Hello Kitty Shinkansen Debut！

有人已經錄左無咀賤畜新幹線既車內放送
又有新音樂

隻色睇落無咁姣

唔知點解 覺得有少少恐怖
但又想搭

已經預左去坐

新大阪各站停車坐到博多，坐完全程應該以後都唔想再見Hello Kitty

有生之年會唔會見到東海道新幹線有pass

新幹線の線路立ち入り 男は強盗容疑で指名手配
6/30(土) 20:47配信 RCC中国放送
東広島市で、ＪＲ山陽新幹線の線路内に男が立ち入りました。
その後、身柄を確保された男は、先月、広島市で発生した強盗事件で、指名手配されていました。

６月３０日午後１時半過ぎ、山陽新幹線の東広島駅付近で、線路内に立ち入る人物を駅の係員が目撃しました。

列車の運行をストップして警察などが行方を捜していたところ、およそ４０分後に駅から５００メートルほど離れた田んぼで、男の身柄を確保しました。

男は、６月２７日に広島市安芸区のコンビニから炭酸飲料などを奪ったとして、強盗の疑いで指名手配されていた遠藤 洋容疑者（３７）で、その場で逮捕されました。

当時、警察は、不審者情報などをもとに、付近を捜索していたということで、線路に立ち入った経緯などについても、詳しく調べることにしています。

jr西呢排做過o的咩黎
好黑仔

也許衰開有條路

望下中央新幹線通車後
不過到時Nozomi仲有無就...

全國Pass都係Pass呀

其實中央新幹線條線係去到名古屋定新大阪
見jr東海剩係去到名古屋
但wiki就話去到新大阪
但同時wiki入面講條新幹線會拉到去奈良

第一期起到名古屋，最終會起到新大阪
果時京都府同奈良縣爭走線，最後奈良爭嬴左、經奈良去新大阪而不經京都

我諗住小倉坐到新山口/厚狹就算

曾經出過，好似慶祝東海道新幹線通車唔知幾多週年紀念，可以坐哂全段東海道山陽新幹線，包埋Nozomi

其實比奈良都正常o既
如果比京都o既話
咪同東海新幹線條路線重覆左
想去京都的話咪名古屋轉車

EVA 個時都好似係咁 得第一、二卡 係多個吸煙室有人物

我唔信Sanrio 會俾無咀貓貼係吸煙室

無口又點吸

EVA500系3-8號車同一部普通500系完全無分別，貼紙都唔覺有

無咀賤畜可以有多d空間整色整水
EVA同佢完全唔同

反冇嘴貓先鋒

都要去見識下，睇下隻賤畜點強姦左我最愛既500系

09年入，睇住啲寢台特急一個一個咁冇左
到今年我先叫有能力出國去日本旅行

開始有能力個陣選擇左第二d野，無出到國

到時一路影到一路屌

hello kitty 好撚正喎

日本火箭情報及旅遊交流區

冇留意到個mission patch都幾cute喎

要快就話啫，東海道新幹線一程過對橫濱同京都仍然吸引，班次密目的地多

Eg:

山陽新幹線有埋新大阪地下月台重有得改進

我想去呀

Isolate 姐

成個JR東都幫緊因鐵賣廣告

會唔會遲o下出錢買起埋因鐵合併番

我相信比較困難
JR東係上市公司
買埋因鑼呢啲雞肋會俾股東插

講起寢台，我係1月1日無去到影臨時寢台
反而係路過尾久先見到

這些機會

你去搭一程東京去出雲咪得

jr pass補銀坐

去到山陰本線可以坐埋kiha187

我只想pass解禁nozomi

唔見有職員Guard住度門喎

JR東 收服務費做營運有冇得諗

唔加速有幾多人上函館

其實可以深夜由大阪搭去東京，慳時間同酒店錢

算喇 因鐵又破產清算一次 restart game 算

一係就JNR北海道 再生

等多十年有機

港式兩鐵合併

呢幾日行程
有冇ching可畀啲意見？

第一日
南海通+千日前通 早餐+行街
黑門 午餐
道頓堀,心齋橋,美國村
日本橋+難波
浪速之湯

第二日
去和歌山（高野山）一日遊
返嚟大阪去spaworld

第三日
Usj

第四日
諗緊京都定神户
有冇ching有其他地方推薦？

第五日
去東京
之後行下澀谷秋葉原

第六日
淺草>銀座>台場

第七日
代官山 中黑目 自由之丘

第八日
又係暫時未諗到

有冇咩其他地方推薦？
半毒撚團，睇景同城市玩都ok

買西日本pass係咪 難波去和歌山或者難波去京都/神户嘅車都包？

邊張西日本pass先？好多張都包，有d包埋特急列車

老豆老母返黎班機又delay
要成田出返去迪迪尼訓一晚
巴士係咪都收哂皮
暫時叫左佢地京成轉武藏野落去

無嘢了
眼殘咗
應該買呢張

大阪市內唔駛用到pass
而且張pass唔包來回高野山嘅南海電車同巴士

多災多難

佢要去和歌山喎，一係就佢話個張，一係就KANSAI THRU PASS

撞正打風冇計

咩呀
唔係沖繩先打風咩

去8日又關西又關東

佢個行程 和歌山後面有括住高野山喎

一日去哂和歌山+高野山應該無可能

要去高野山就一定用KANSAI THRU PASS喇

兩個地方唔順路 一日遊要二揀一

諗住10月尾快閃大阪

27/10 凌晨機 -> 姬路
28/10 夜晚去演唱會(大阪國際會議場)
29/10 4點幾機走人
(住宿未決定，睇演唱會個位應該住近梅田好d?)

28/10 早上至下晝有咩行程去好

航線經過掛
一係uo又瀨屎

有D咩去過先

南海自己冇PASS?

有張NANKAI ALL LINE 2day Pass
2000yen

大阪去過一次，去過USJ、大阪城、海遊館同通天館呢d，呢次係13年全家去
15年去第二次主要係京都+廣島(大阪只係路過同last day買野)，所以今次唔諗住去京都

會唔會行街買野

個人不好呢樣野

如果係咁o既話去神戶行o下都唔錯
大阪shopping多

ps熟京都多過大阪好多

由1.0開始支持 年年update都係呃錢hea

咁我係咪應該和歌山玩算？
我jr去和歌山站
樓上張pass應該包？

頭尾落機上機兩日冇打到
同埋就朋友，佢地想去晒

眼殘睇唔明#1邊個係東京Jr pass
有冇高人可以指點？

仲有想問usj有冇咩排隊攻略（例如去咗玩邊個邊個先）
8月去，啲朋友又唔想買pass

你東京果邊行程係都內為主，未必要買pass
反而你諗住大阪點去東京？呢樣反而影響你使唔使諗買全國pass

包，特急除外，要坐普通/紀州路快速

識搭一定係搭NOZOMI

3日嗰隻？

唔買pass一定坐Nozomi喇

東京pass都有幾款，tokyo wide pass最貴去到最遠，可以用三日；重有東京都23區內用既一日jr pass；重有款包埋地鐵在內其他交通工具既pass

應該坐新幹線
張pass包嘅話，我計下其他車程夠唔夠一千幾先

係咪有隻包埋skyline嘅？

呢隻包特定範圍內既新幹線，入面講得好清楚

skyliner + 東京地鐵24/48/72 hrs pass，咁會搭唔到JR
但淨玩東京其實呢個抵啲

正路唔係pass捆綁，都係搭skyliner唔搭nex

1萬
我剩係市內玩
應該使唔到咁多

呢隻就關東地區私鐵用既pass，不過搭skyliner在內既特急都要補錢

市內玩唔駛用pass都得喇

如果23區內JR去到既，地鐵大部份都去到，你唔去近郊的話其實無乜需要JR PASS

Ok thx

比我就買skyliner+地鐵72小時

睇返上邊你既行程 我就覺得8日咁少唔應該玩咁遠 東京玩5日市區係夠 但淨關西起馬8日啦 咁大

エヴァ新幹線、遂に「シンカリオン」へ変形！ 運転士・碇シンジ役は"緒方恵美"が担当

遲啲無咀貓新幹線係咪都會變形

飛香港至大阪的廉航peach也將手提行李重量減至7kg（2件合計），10月28日起實施。所有飛日本LCC廉航全部都只有7kg限額了，如超重則會被要求寄艙並收取$295 20kg每件。

香港航空將於2018年8月1日起，由東京成田國際機埸之第2航站樓遷往第1航站樓北翼。屆時使用東京成田國際機埸之乘客請前往第1航站樓北翼，以免影響行程。

備註 :
由香港抵達東京成田之第一班航班為8月1日 (抵達時間: 早上7時50分) 的HX606，由東京成田出發住香港之第一班航班則為8月1日（出發時間:早上9時40分)的HX611。

好事

終於有得用全靚既t1

最靚

熱海除左秘寶館仲有咩行

連登終於有人留意 shinkalion

之前POST過

排單人隊

淨係去過南翼，真係幾靚

幾多野買 同埋覺得好舒服

我鍾意佢中央大樓啲鋪

千葉空港

但時間靚啲同平啲，冇辦法

日本道路情報及旅遊交流區

起車用第２青函自動車道
得2車道行30KM/H,不如唔好起好過

點解日本隧道行咁慢

事實日本個邊地勤唔見你太大件但係超左7KG都會放生你
我個斜咩袋同電腦袋兩件超左7KG
但係個日本妹地勤話大丈夫です就放生左我

要嘅係Eurotunnel Shuttle噉嘅車輛穿梭貨運火車
Boring Company Loop啲 PRT/shuttle skate都work

而家係兩件10kg喎
仲有KIX係security check嗰陣check埋重量大細

兩件就捉得好嚴,上機前會再check

[edit] 而家汽車渡輪都滿足到需求啦，雖然道央道起緊去七飯，如果唔係行東走線嘅話北側接續麻煩，南側就點都搞唔掂

因為譯錯囉
唔係speedlimit30km/h係長度30km

正常綠色牌嘅highway嘅話呢種規格可以去到70km/h

呢條計劃啫，原本青函隧道在來線規格想用2%斜度36.4km，而家呢度想由1.2%嘅53.85km縮短到30km嘅話會再斜啲
專門預比多啲貨車行嘅話唔可以令煞車過熱同引擎唔夠力

正路嘅話會拉埋R5嘅bypass同埋R228嘅bypass入去

極速爆左ps4果隻算數

請以五日 九千/一萬果張做基礎，之後再比較下其他方法會唔會更好

國道228Bypass都幾遠下，國道280中段直頭斷咗

我係NRT飛香草都係嚴，不過唔太大件地勤放生左我

利申京成出入NRT

9月會去大阪，一定會去環球影城
想了解下環球影城嗰啲門票去邊度買比較好？

之前搭UO啲人成大袋公仔都比上機

佢諗住公仔咁輕唔理掛

年頭個陣坐UO凌晨HND返香港，有堆後生仔差唔多最遲先上機坐我後面
佢地仲要一人兩袋野
個空姐阿頭即刻埋位屌曬佢地，話講得好清楚每個客只可以一件，仲話遲入嚟無位俾你放野
個阿頭屌完客仲要再屌吓班JAL地勤 ，話佢地登機個陣要執緊啲

ground staff係失職喎俾人屌都冇計
港豬習性放好嘅嘢唔會再執人哋一掂佢就會開始嚟料
但係唔收好曬啲嘢又過唔到preflight checks
結果當然係delay
尤其係有跡象內部而家好q緊張otp

去左7日北海道 差唔多日日都落雨

Starflyer諗住2019年開香港-北九州空港航線

怕佢係下午機香港飛北九州冇肉吃

九州 四國 北海道 都天氣唔好

今日個運転狀況真係好熱鬧

548 549

重有前幾日高山本線山泥傾瀉，上呂到飛驒萩原運轉見合，好多班特急Hida都受影響，要去個邊既諗到plan b喇

飛日本除左北海道應該就係呢對最貴

要早去晚返，佢隻機要喺香港過夜
一係就凌晨出發，不過凌晨機 不了

唔知唔會好似台北線咁，開埋福岡名古屋

有冇人答到我

北九州宵禁時間係？佢開夜機日本飛，香港凌晨機感覺好搵D

應該有唔少人地震冇去等放飛

北九州開24小時 等佢開凌晨機

巴士要二千円出博多.機票要568先有市場

對於去小倉或者要駁JR去大分別府/本州西部嘅旅客會方便咗少少

timetable

年年71左右都係

見唔到方便好多.

以前北九州機場有巴士出去行橋站，轉特急Sonic去大分別府可以慳到1粒鐘
不過條巴士線唔夠客，摺咗

全國green 坐hikari 點解咁多人之迷解開

其實係點解? 平過Nozomi?

一嚟係平過
另外係 hikari 有兩種停法
1) 新大阪 -> 京都 -> 米原 -> 岐阜羽島 -> 名古屋 -> 小田原 -> 新橫濱 -> 品川 -> 東京
2) 新大阪 -> 京都 -> 名古屋 -> 濱松 -> 靜岡 -> 熱海 ->新橫濱 -> 品川 -> 東京

咁樣係段片嗰個情況（名古屋 -> 東京）嚟講，如果撘 (1) 嘅話就整係要停小田原，咁就只會比nozomi 慢少少

大概呢個就係咁多人撘呢班hikari 嘅原因

我以為係PASS客

自由席根本就唔洗理價錢問題
多外國人就真

咁NRT出東京都要2000円Skyliner

錢都唔重要
KKJ夜晚10點開始每1個鐘1班去福岡
福岡去KKJ凌晨3點開
點搞呀

即係正常旅客一定要出小倉再轉

JR東想開新線搶羽田客

唔知NH會唔會code-share落去

而家一個鐘2班Hikari，係咪停法1同2各一班?
同埋2果種停法，新大阪<>名古屋同Nozomi無分別...

新大阪至東京全程係1定2快?

佢搭嗰卡Green冇乜人喎

單軌真係擴唔到？

全程好似1快2數分鐘

兩種停法都係每個鐘各一班，(2)嗰種停法喺新大阪<>名古屋的確係同Nozomi無分別

而新大阪去東京兩班時間都應該係差唔多嘅，大概都係~2h55m 左右

始終monorail直駁唔到JR主線路

你估真係開左之後巴士唔會加班咩
佢依家啲班次係就返佢去羽田嗰啲頭班機同尾班機
因為福岡嗰個太早閂門 係得北九州先可以做到呢啲時間
利申 時間關係成日要睇來回福岡同東京嘅機

NEVER TAKE MONORAIL TO/FROM HND

2028年後...

NEVER TAKE JR TO / FROM HND

始終都仲有懷疑
要睇10月之後變成點先睇得出7G個腦入面究竟點諗

仲有10年時間negative campaign

講真真係整得個network好好睇睇嘅話應該會食曬個share

Why?

貴 坐得唔舒服 唔夠快 唔方便

JR有新線就真係摺得

下次去住京急浦田，出入機場方便D.
去市區就遠少少了

原來新大阪站月台number改咗 3番4番又返返嚟

No la，中間可以加站服務當地居民
京濱東北線快速飛返濱松町站就得

擴乜嘢建吖，俾你一開始去到新橋站都冇得同主線比

可以轉乘山手線既特價飛好平好方便wor

暑假每日都有

暑假就唔會去日本啦 前世未逼過咩

可惜無得揀

派比安準備打出上北海道

＜お知らせ 「旅と鉄道『ありがとう小田急ロマンスカーＬＳＥ～歴代ロマンスカーのすべて～』」が発刊＞

まもなく引退となる特急ロマンスカー・ＬＳＥ。
その引退に向けて「旅と鉄道２０１８年増刊８月号『ありがとう小田急ロマンスカーＬＳＥ～歴代ロマンスカーのすべて～』」が発刊されました。誌面ではＬＳＥの外観をはじめ車内設備・床下機器に至るまでを、写真やＡＲ動画と共に解説しているほか、歴代の特急ロマンスカー車両をＳＥから最新のＧＳＥまで一挙に紹介。さらに、ＬＳＥ開発秘話や現役運転士へのインタビューなど魅力的なコンテンツが盛りだくさんで、小田急ファン・ロマンスカーファンなら必ずや手に入れておきたい一冊です。
ぜひ、この機会にご一読ください。

発行：株式会社天夢人
発売日：２０１８年６月２９日（金）
＜全国書店・Amazon/Fujisan等のウェブマガジンサービス、Kindle等電子書籍ストアにて販売中＞
≫詳しくはこちらをご覧ください。

拆因鐵

wa咩料

d貨擺唔好搞到掃中對面車？

睇唔明撞到D咩

塊報冇綁好打中205?

貨卡頂蓋打開咗，掃到對面嗰抽205系

連JR貨物都出事

我仲覺得好方便出東京

用pass 去東京轉車冇得揀

大意到咁...如果個蓋向月台方向開咪大穫

蝦夷梅雨前線已經拆左一半

成個道央沉咗咁濟

今次打風就到道南

羽田衰冇優等列車 次次都要坐long seat 通勤車

JR 新線加green car 就差唔多 不過2028 好似有啲遙遠

到時都去夠哂東京 唔洗再去

Monorail 日中有快速㗎

唔係要快 係要舒服

架monorail 成日都咁逼

行李一多真係想死

係monorail 過多二十年應該會執，維護成本太高

竟然？仲貴過常規重鐵？

agger

等睇魔改215系

似用返E231 E233直通 冇專用車
最緊要有直通去新宿上野

新宿講咗會有
上野正路都會有
尤其而家田町操車場冇咗變咗用嚟起樓
正常會順便留埋啲準備位置

新聞講會有三條支線
可能會落埋橫濱

呢一刻嚟講冇

向南走夠京急爭?

七八月日本好鬼熱

淨係鬥yokohama sta嘅話贏唔到
但係鬥range嘅話就唔同講法
因為京急横浜以南性質係local transport

不過係share大嘅地方贏唔到嘅話講真
做嚟分薄其它direction嘅resource係下下之策

【北斗市の皆様へ、避難勧告のお知らせ】

平成30年7月4日 17時55分発令

今夜、土砂災害警戒情報が発令される見込みのため、土砂災害警戒区域に指定されている地域に避難勧告を発令します。

○発令地域(土砂災害警戒区域)

石別、茂辺地、野崎、文月、市渡、中山

○避難所

・石別小学校

・石別中学校

・茂辺地住民センター

・清川農村センター

・公民館

避難は強制するものではございませんが、今後風雨が強まる見込みです。開設されている上記避難所もご利用ください。

また、下記ダイヤルで防災無線の放送内容を電話確認できます。(無料)

0800‐800‐9918

不必要な外出は避け、安全を確保するようにしましょう。

因鐵molomolo

東山手條支線都係翻用東海道貨物線被休止個段路居多

土合同湯檜曽2個秘境站，如果只能去一個，去邊個好

有plan過2個都去，但好似好晒時間咁
（小弟係要喺車站停留嗰隻 ）

土合

土合多元素啲

雖然出名咗之後都幾多人去

上次去有十幾廿人，無咗秘境駅感覺

兩個揀一個一定土合
但係可以嘅話一定去晒

問個可能好多餘既問題

係度訂飛, 咁佢一開頭咪要你揀用咩pass先, 而且最尾訂完個紀錄都會有寫埋你揀左咩pass

但其實我一次過幫埋朋友訂, 有d用東日本東北pass, 有d就用東日本南北海道pass

正常應該只要張pass付合, 佢出飛果時唔會真係要你全部人一定要用返我一開頭揀果隻pass?

中文都唔識睇就唔好用ekinet

車飛唔早一日拎要扣錢

我幾時有話唔早一日拎。。。

分開2次book唔得咩

一來佢呢度冇得自己揀位, 分開book就要分開坐
二來黎緊會d 幾較旺既時間, 準時9點入去book, 分開book廢事冇哂位

不過我都係用返日本ekinet book了, 陣間出飛個駅員勁死板, 佢見到拎飛張pass唔同佢電腦訂飛record 寫果張pass, 廢事陣間有咩問題

土合我會順便上埋谷川岳

土合+谷川岳

派比安吹到軍艦島條橋斷咗

東京日歸有冇可能

梗係得

除非好似呢條友咁行

湯檜曽如果舊站無拆就會去睇下

緊係用日本網啦 中文網仲麻煩左

因為費事煩BOOK足7日都訓品川
度緊日歸松本同伊豆/熱海

風險極高，唔建議咁做

唔該解答

鐵人咩

日歸松本忟d喎

冇野冇可能 品川來回共5小時姐

齋坐車

唔止丫嘛，super azusa再轉應該都接近3小時

齋去松本城就返？

係坐車就兜去埋長野善光寺都好，坐下しらの振子車

位在沖繩縣今歸仁村的世界遺產之一·今歸仁城遺跡的部分城牆崩塌。今年第7號颱風(台灣稱:巴比侖)最接近的7月2日上午，村教育委員會的職員在巡視時發現。研判是暴風與大雨導致。

係啵 我上次住淺草試過日歸松本城 唔覺用左咁多時間既 不過松本好悶 睇完城真係走得 去埋善光寺應該岩岩好日落

しらの用唔用到長野PASS

一係上善光寺
一係落返諏訪湖

試過松本+諏訪湖+姨捨
一日得

松本以東都ok

諏訪湖日落

如果上善光寺我又想睇埋川中島
放工返去再度過先

大宮架400系係舊塗裝

舊好似正D

舊色正好多

絕對係

好正

聽日jr西大部份列車運転見合

局地的に非常に激しい雨が降っている近畿地方では、大阪の地震で被害を受けた地区で避難指示が出たほか、兵庫県で10万人以上に避難勧告が出ました。

大阪府では5日未明から、地震で被害を受けた北部を中心に激しい雨が降り続き、大阪府茨木市上音羽地区では土砂災害の危険性が極めて高くなり、58世帯137人に避難指示が出ています。大阪府高槻市や大阪府箕面市などでも避難所が開設されました。神戸市でも午前11時現在で10万人以上に避難勧告が出されています。滋賀県米原市では午前8時までの1時間に40.5ミリの雨が降り、天野川は氾濫危険水位に達しました。近畿では、6日昼までの24時間に降る雨の量は多い所で350ミリと予想されています。

想問下以一個初心鐵道愛好者計，預4-5個鐘去玩大宮鐵博會唔會唔夠玩？ 而家排緊個行程得半日時間去 真係唔夠嘅話會嘗試安排一日去玩

【京阪神地区】 運転状況21時10分更新当事象の履歴
今後も強い雨が降り続くことが予想されることから、明日７月６日につきましては、各線区以下のとおり運転を計画しています。
なお運転する線区においても、速度を落として運転を行うほか、列車本数が少なくなっています。相当な混雑が予想されますので、時間に余裕を持っておでかけください。
明日も引き続き、強い雨が降り続くことが予想されています。
線路の点検は、天候の回復後一定時間経過後に行うため、運転再開には相当な時間がかかりますことをご了承ください。

【７月６日 始発から運転見合わせする区間】
◎北陸線：近江塩津駅～長浜駅
◎湖西線：山科駅～近江塩津駅
◎琵琶湖線：長浜駅～京都駅
◎ＪＲ神戸線：西明石駅～姫路駅
◎山陽線：姫路駅～上郡駅
◎和田岬線：兵庫駅～和田岬駅
◎赤穂線：相生駅～備前福河駅
◎学研都市線：木津駅～京橋駅
◎ＪＲ宝塚線：尼崎駅～新三田駅
◎嵯峨野線：京都駅～園部駅
◎奈良線：京都駅～木津駅
◎草津線：草津駅～柘植駅
◎関西本線：亀山駅～加茂駅
◎加古川線：加古川駅～谷川駅
◎姫新線：姫路駅～上月駅
◎播但線：姫路駅～和田山駅

【７月６日 始発から一部運転をする区間】
○ＪＲ京都線・神戸線：京都駅～西明石駅
※始発から全ての新快速・快速の運転を見合わせます。
※京都～西明石間の普通電車は通常の８割程度で運転します。
○ＪＲ東西線：京橋駅～尼崎駅
※通常の３程度で運転します。
○おおさか東線：放出駅～久宝寺駅
※直通快速の運転を取り止めます。
○大阪環状線・ゆめ咲線：天王寺駅～大阪駅～天王寺駅・西九条駅～桜島駅
※通常の７割程度で運転します。
○阪和線・関西空港線・羽衣線
天王寺駅～和歌山駅、日根野駅～関西空港駅、鳳駅～東羽衣駅
※ほぼ通常の本数で運転します。
○大和路線：加茂駅～ＪＲ難波駅
※通常の半数程度で運転します。
※９：００頃から運転を見合わせます。
○和歌山線：王寺駅～五条駅間
※９：００頃から運転を見合わせます。

今晚係咪冇sunrise

好難想像大雨令到咁多路線停駛

最多有1000毫米雨量⋯

我想像唔到即係落成點

ＪＲ西日本管内での大雨のため、以下の列車に運休が発生しています。

【運休列車 （7月5日始発駅基準）】
下り
寝台特急サンライズ瀬戸・出雲号 東京駅～高松駅・出雲市駅間
上り
寝台特急サンライズ瀬戸・出雲号 高松駅・出雲市駅～東京駅間

我果次朝早10點幾去到行到5點幾都未行哂
講緊未有新館時

不過唔知巴打初心定義係點
入面佢每樣野我都睇好耐先行

條新線係JR東自己定開第三sector?
如果係JR東，大井町至大崎嗰段咪斷開咗...

份資料冇講
不過其實可以整通過特例

JR東收購東京臨海高速鐵道未有新料到

依家新館有sim 玩，應該係咁多個鐵道博物館入面最高質嘅

唔使錢嘅有E205, E211, E231 (不過要排隊）同埋運轉仕教室（呢個要book)

要錢嘅有E5 (好似係先到先得）

所以如果你打算玩sim 就可能要預多少少時間

最後加送400系內籠一幅

205, 211同E231未起新館都有

#75の日

呢三款同以前既200系入面用既前面展望片都係超古老

自膠 係京浜東北線E233嚟

我想問係未起新館之前放係邊，六月中去唔覺有

以前擺喺兒童cafe同樂園嗰度，宜家擺新館2樓

照咁睇真係要安排一整日去慢慢玩 好想玩sim同運轉士教室（不過唔識日文應該有難度 ）

到底有幾多人去左

京都個sim真係好廢

仲有佢

大宮鉄道博物館 新館の４００系グリーン車に乗ってきました

唔知係唔係坐grand class

起出面經過

JR西日本6日始発から各路線で運転見合わせ 強い雨の影響で

南海同jr關空仲有haruka 都停埋
啲人點出機場

今次場雨仲停埋山陽新幹線
好勁

轉內陸機去東京

咁大雨會唔會欠航

本身預訂咗5日關西廣域鐵路券，今日比錢攞即日用，
諗住去姬路神戶白濱，去到大阪站攞券先知幾條線停哂，
而家猶豫仲買唔買pass好，好驚連續停幾日，
第一次遇到呢啲情況

下次記得睇下鐵道情報先啦

而家唯有取消白濱行程，好彩啲住宿仲有得free cancel，
但係淨低5日留係大阪除咗飛田新地真係諗唔到有乜好做

為何只食新地?
大阪仲有好多野玩喎
食新地好易中地雷
去店鋪型咪仲好

離左題,
上京都鐵博走轉行下啦

臨時接駁航班
KIX↔️ITM

京都前幾日去完，而家又水浸，無謂打擾人
好想去白濱望住個海浸溫泉呀，研究緊搭高速巴士條數，預條jr線話唔埋停到後日

去なんばD機鋪打機玩電車GO?

近畿講緊係400mm雨量，4個黑雨既level，行下室內坐下地鐵算啦

利甲: 全日訓係屋企

史上最強雨.

揀咗係梅田周圍hea，條食街又幾正

新地可能都唔開

如果聽日仲停JR既話 和歌山有咩方法去天王寺

差不多，唔夠可以再去

有乜巴士去日根野

架特急停左係呢個站成5個鐘...想問呢到有無辦法去到福岡？ 唔該各位

無 除左等 就係等
你行路都得既

【悲報】宜家啲細路已經唔識400系

經紀勢本線去到名古屋轉新幹線

係架車到安全好多

鬼咩最短命新幹線

去名古屋都7小時

咦唔係喎E1好似仲短過佢

喺吳想返廣島但JR已因大雨停駛
好在有特急巴士返

京都鉄道博物館
6時間前 ·
【臨時休館のおしらせ】
博物館の所在地周辺に大雨による避難勧告が発令されているため、本日7月６日（金）は臨時休館させていただきます。
ご迷惑をおかけしますがご了承ください。

隻色太耐以前同埋短命，所以就算宜家展示返都有大人唔認得

出面架E1反而用新塗裝

而家坐緊のぞみ係名古屋停左好耐
原本係4:10出發加買左綠車飛
原本班次取消
又遲又比貴勁多坐自由席

同車掌講會比張野你claim錢

多謝提醒
成8千円

呢幾日喺紀伊半島玩, 完全不受大雨影響, 想搭咩車有咩車

痴鬼線
其實做咩今次大雨大到咁勁
個風其實都冇左
有o的特急仲已經講埋聽日會停
好謗張

九州又中招

浸埋落路軌

請問東京近郊有無溫泉旅館推薦？
諗緊去山中湖定箱根
主要想睇富士山景+浸溫泉

被困餓死喇
關空神戶快船今日都已經好快恢復

500系のぞみ復活

【悲報】佐嘉神社の鯉、道路を泳ぐ

聽日頭班車起東海道新幹線唔會同山陽新幹線直通 下行車最遠以新大阪做終點

不過上唔返300km/h

西明石起載去新大阪，實質係各停

假Nozomi

係倉敷等左一日去高松 jr停哂 聽日就要飛 有冇辦法搭巴士過去

睇個App聽日好似會開返？

＜第一報 06時50分＞22時09分更新当事象の履歴
瀬戸大橋線では大雨のため、岡山駅～宇多津駅間で、運転を見合わせています。
なお、７月７日については始発から１８時頃まで運転を取り止めます。
今後の天候等により、運転計画は変わる場合がありますので今後の情報にご注意ください。

聽日起碼要1800後先有車

我都係聽日飛
我係岡山等去米子

咁睇黎搭唔到 要買過張機票 有冇得claim保險

呢啲咁既情況 實有得退飛啦

大雨のため、次の特急列車は以下の区間で運転を取り止めます。

７月７日
【岡山⇒出雲市方面】
・やくも１号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも３号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも５号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも７号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも９号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも１１号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも１３号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも１５号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも１７号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも１９号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも２１号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも２３号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも２５号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも２７号：岡山駅～出雲市駅間
・やくも２９号：岡山駅～出雲市駅間

唔駛因鐵出錢

諗返起小田急有班急行

聽日就飛福岡
個邊咩情況 有無人能夠形容下

今日冇晒車咁濟

咁落法d鐵路冇喇

D鋪頭大多數都無開？
請問聽日去到 仲可以搭咩車出市區

妓者

屌 冇晒車。。。 bk d酒店蝕鳩晒

藥箱都變成首飾箱

滯留長崎

日本只得一種火車叫新幹線，只得一間鐵路叫JR

金句

唉

又等廢線

呢條未必會掛，廢左就冇廣島去三次

邊到可以睇場雨之後既走勢

山陽新幹線日本時間1845全線再開

阪急

張相好有意景

我知係落雨落到仆街

中央総武緩行線

對頭E353

隨時被捲走

原來一路有update

中央總武線唔係最近大update咩

唔單止識雙軌Drift
仲識水上飄

雙軌Drift

複線ドリフト

我以為UPDATE哂山手全線先

無發車音樂
啲錢去曬整CG?

可惜音樂館又唔出

九月可以改行程

起碼一年，主要係邊個俾錢起

以JR西作風可能又想地方政府出錢

有冇巴絲試過由關西出發到北陸 再去東京再上東北 我預20日左右

你主題想做咩先

・滋賀県と彦根地方気象台は７日午後３時３５分、淀川水系琵琶湖では、当分の間、氾濫注意水位（レベル２）を超える水位が続く見込みであると発表した。

・琵琶湖の琵琶湖水位観測所（大津市他）では、当分の間、「氾濫注意水位（レベル２）」を超える水位が続く見込み。引き続き、洪水予報に注意するよう呼び掛けている。

滋賀縣沉沒

得飯田橋-老秋一段
冇得去新宿

BTW好唔中意音樂館果隻播片扮GAME

二十日可以北海道以南 大阪以北全踏破

行路撚 倉敷去玉野

宇高船好似冇實施過代行/振替安排？

好慘

喺廣島冇晒巴士去機場 如果塔新幹線去大阪再去關西機場走有冇得諗

新幹線今晚好似開 可以呀

浸到倉敷咁乜屋都死

真係要今晚走？

福岡會唔會近D
但你買咗機票？

今晚KIX仲有11點HX嘅
但啱啱睇過要4萬幾円

今晚未走呀
係見佢封左好多路, 巴士公司取消晒啲路線, 又冇消息先諗定後路
本身機票星期二走

我都睇左，呢幾日都係要呢個價

我同你一樣
星期二廣島機場返香港
但睇到去機場嘅廣島巴士已全部停駛
而家未知點
已諗緊後路

佢果頭應該本身冇事
但2樓露台個ON9設計搞到佢1樓冇浸而2樓就浸左

好似去大阪走好過褔岡?

福岡應該仲嚴重話大阪
但原本張機票要取消
陣間比個email比UO睇下可以點搞

我去廣島程機delay左
佢已經話可以免手續費轉時間同地點 但都要補差額

原本星期六班廣島Delay到聽日
你可以睇下聽日D人走唔走到先決定

佢個email 只講去程delay冇講回程

轉地點係一定要畀錢
淨係轉時間唔轉地點唔駛補差額

咁到聽日都走唔到咁你會唔會轉地點？
廣島巴士仲停緊

而家尾道嗰頭的山陽本線係咪正常返
如果唔係又係新尾道搭的士去旅館

90萬枝瀨祭

仲停緊

琴晚搭UO 去福岡
咩事都無
呢加人係天神 好安全

主要都鳩hea 食野 去下景點，想問一張北陸pass加一張東北pass 夠唔夠做 交通費幾貴下 定係青春18 抵d?

另外想去埋名古屋但pass 好唔順路 因為想係金澤落去輕井澤，想求學 最後應該由東京返香港

咁不如全國21日，唔駛煩

開始吹左向北面

姐係呢加個風去到邊

過咗日本了

呉線都

山陽線三原駅～海田市駅間においては、他の輸送手段の利用による移動が困難なことから、当面の間、新幹線による代替輸送を行います。

用新幹線做代替輸送

スーツB

嚟緊下星期去福岡，想問下巴打福岡交通影你大唔大，想睇下去小倉嘅行程洗唔洗改下

唔收特急錢?

唔見jr西個網有寫o既

向海嗰邊全部浸曬?

今日山陽本線上郡<>下關全線收皮
明天部份路段局部開放

幾醒目淨俾通勤客

西日本高速道路方面發表，現時管轄的高速道路包括：近畿、中四国、九州地方共有47處受害，最高峰時期不通路段共有2268公里，是自高速公路民營化以來最大規模的受害範圍。

現時有關方面正在清理及修整現場，但當中有7個地點受害嚴重，短期內未必能重新通車。

予讃線本山－観音寺の両駅間（香川県）でも、財田川橋梁（長さ１３７メートル）の橋脚がゆがみ、線路が曲がった

幹線

GG

鉄道博物館

ガイドとアプリとWi-Fiと

7月5日に新館がオープンしましたが、
新しくできたのは新館の建物だけではありません！！
世界中から愛される鉄道博物館を目指し、多言語化とIT化を進めています。

まずは「ミュージアムガイド（館内マップ）」です。
これまでの鉄道博物館フロアガイドは、日本語での案内に加え、英語、中国語（繁体字・簡体字）、韓国語の5つの言語だけでしたが、新しくなったミュージアムガイドでは更にインドネシア語・タイ語・ドイツ語・フランス語・スペイン語も加わり10言語となりました。海外からのお客さまにもこれまで以上に鉄道博物館を楽しんでいただけるよう多言語化を進めました。

次は「鉄道博物館アプリ」です。
ミュージアムガイドは10言語になりましたが、展示物のキャプション等はまだまだ日本語が中心です。展示物に10言語のキャプションをつけようとすると…それはスペース的に難しいですし、見づらくなってしまいます。というわけで、館内の展示情報や、館内マップ、鉄道博物館の楽しみ方などをまとめて、10言語に対応させた「鉄道博物館アプリ（無料）」を新たにリリースしました。
館内ではもちろん、鉄道博物館に来館しなくても、いつでもどこでもてっぱくの情報を手に入れることができ、とても便利です！どなたでも無料でダウンロードできますので、是非ダウンロードしてください！

最後は「無料Wi-fi」です。
館内で「鉄道博物館アプリ」をスムーズにご利用いただくため、館内の一部の箇所（本館1Fエントランス周辺／本館3F新幹線ラウンジ／新館4Fビューレストランにて）で「無料Wi-fi」をご利用いただけるようにしました。SSIDはRAILWAY_MUSEUM_Wi-Fiです。スマホに表示される手順に沿ってお気軽にご利用ください。

皆さまのご利用お待ちしております。「鉄道博物館アプリ」のダウンロードはこちら↓

鉄道博物館アプリ（iOS）

鉄道博物館アプリ（Android）

的士
不過張關西廣島pass坐到のぞみ&みずほ真係好神奇

因為唔駛理JR東海嘛

扑街東海通街扑

又關東海咩事，みずほ都關佢事 :0?
明明係全國坐唔到のぞみ同埋みずほ先係特例，其他PASS坐到根本正常

有事無事燒埋佢姐 我明明記得呢個post不嬲鐘意調戲JR東海 JR札幌ga
ching唔好太認真
東京大阪得全國pass有 我個人hikari冇所謂
我經北陸來回玩埋上面又試過 青春18又試過

咁東海仆街就不嬲啦 全國pass唔比搭のぞみ都算
冇其他pass比搭東海道真係太屈機 搭最慢果部都好呀

C 清

解鎖埋500系 齊晒所有新幹線車款
啱啱見到dr yellow飛站影唔切

扑街 竟然係架hello kitty

仆街

大雨災害の影響で、終日、美濃太田～飛騨萩原駅間、飛騨小坂～猪谷駅間の運転を見合わせています。（7月9日 05時00分掲載）

GG

有排整

其係jr pass 係N年前產物，一直係冇加落去而不是某公司唔俾

三月坐左，睇怕冇錢唔整

東海點會冇錢 你話其他幾間就難講啫
之前東海連名松線呢d極品廢線都整

高山線點會唔整

以鋪日本真係傷

依家廣島機場出廣島市中心依家係咪得返巴士去東廣島轉新幹線?

都證明左日本唔係度度都有完善既去水系統

蝕住做

冇計
根本同新幹線有conflict嘅線9成9係賣剩蔗

廣島仲未有巴士出返去機場
聽日班機又冇話取消
暫時見到得福山開嘅巴士先去到機場

其實有無新幹線都應該係蝕

好似去三原最好，三原以似有巴士但會廷遲。但去到三原起碼可以坐新幹線

依個係咪話有巴士去東廣島

有貨物一定唔會執

ゆりかもめは、2019年3月に2駅の駅名を変更する
「船の科学館駅」は「東京国際クルーズターミナル駅」になる
「国際展示場正門駅」は「東京ビッグサイト駅」と呼ぶことになる

船之科學館都執咗好多年

上次行過隔離個公園竟然見到有當地人係度餵貓

恐るべし豪雨災害
高知自動車道上り線立川橋が土砂崩れで一夜にして崩壊
向こうに見える立川トンネルがまるで廃隧道のよう。
（写真 嶺北消防本部）

係「休館」

“平成最大”の死者数 西日本各地で拡大する被害

其實宜家別館同宗谷號仲營業緊

有巴士去到東廣島咁已經好好

白市>広島條山陽本線有冇見合わせ？

道の駅を拠点とした自動運転サービス、今後の実証実験 国交省が検討へ

福山坐巴士入機場

係西日本個段，佢會同你日日開巴士

豬谷以南喎, 東海至岩

以為311地震/阪神大地震多o的人死
呢單仲勁過之前

sor get錯嘢

jr pass三日一問
11月去東京
第一日成田早機會去母親牧場返神田酒店
第二日江之島橫濱
第三日河口湖
最後一日就返機場，成田山
唔知邊日用最抵
第一日用，定將果兩日夾埋一日用去走最抵呢
仲有唔去三鷹
只睇叮噹會唔會去埋吉祥寺尻行好傻
三鷹行中野好似多野玩d

中間一日會去築地兩國淺草
一日諗唔到

第一日凌晨機？要用就day 123

瀨野駅成條線路被沖走

今次真係瀨野

好似係淹沒左？

好彩黎緊去日本唔會點去中國同關西地區，如果唔係要大改行程都似
btw咁搞法應該最少幾個月先完全復修好…

如果今個月 廿號左右想去日本 可以選擇邊到

鄉下地方你想有幾好…

北海道
btw乜都未買的話勸你唔好去

有冇人知廣島自駕去唔去到機場?

D鄉下地方冇錢賺路線分分鐘搞幾年先整返好

要去只有去關東好D，只去東京幾日囉

一係就索性廢線

咩料啊，兩單都嚴重好多wor

東北應該都冇問題啩

我仲諗住年尾去尾道,吳

第一日7點到成田，會去君津

暫時估計係去東京 不過要睇真啲佢個邊個情況

咁佢寫平城最大嘛

平成先啱

有冇巴打係福岡可以報下當地情況

應該冇乜特別，最嚴重係広島岡山，淨係天神附近都夠行三日

住左晚尾道 今日去兔仔島 聽日去岩國
表示so far no problem

好似剛剛避開左最嚴重地區，大約係指広島以東 岡山以西

係local線停 有d市冇水
但有巴士ge

忠海駅有巴士？

有呀 三原到忠海

連環搭錯車就係呢d

你的名字嗰度係咪都中招

高山本線冧山泥係呢場暴雨之前既事

但係落完雨情況應該...

佢只係計雨災，同地震無得比

※因幡社駅～智頭駅間は、線路災害が発生しており復旧には少なくとも２週間程度を要する見込みです。

睇黎Super Hakuto同Super Inaba呢個七月都未必開返

巴士開返未？

沙泥太厚覆蓋路軌

■商品名／figma E233系電車 中央快速線
■JR東日本商品化許諾済
■発売予定月／2018年12月

＜西日本豪雨＞呉２３万人、孤立状態 交通寸断「何もこん」

冇船運

因鐵都有份既喂

btw芸備線要1年以上

広島市からです。今回の豪雨災害の状況です。
本日の中国新聞朝刊の資料によると、山陽本線や芸備線、呉線の一部は、夏休み期間に使える状態にはならないようです。知り合いの記者に聞くと、JR西日本に取材して分かったものだということです。
なかなかこういったカタチで発表されないので状況がわかりやすく助かりました。

情報もまとまってきたので、ひとまず今回で最後にしておきます。（お騒がせしました。）
※こちらのアドレスに国土交通省が出している被害状況をまとめてあります。

こちらと重ねてみるとまた状況がよくわかるかと思います。

✩最後に✩復旧しましたら是非、呉線・芸備線などなど、海・山の景色が最高の路線に乗りに来てください！

【広島地区のJR】
■山陽本線
・海田市～岩国間 間引き運転

※復旧まで数ヶ月かかる箇所もある。

■呉線
・全線運休

※土砂流入箇所複数
※海田市～広は数週間の見込み
※広～糸崎は数ヶ月の見込み

■芸備線
・広島～備後落合間運休
※鉄橋流出(狩留家~白木山間)
※鉄橋流出（中深川～上深川間）
※土砂流入箇所複数
※復旧まで1年近く

■可部線
・運行開始

■山陽新幹線

・平常通り

※2018.7.10.の9：30現在の情報です。
※刻々と状況が変わってますので、最新情報をチェックしてください。

依家廣島去係咪得返新幹線去三原轉巴士??

如果要即日去松本+姨捨+長野再返東京
睇黎撞唔岩E257既班次

今日到東北

日根野 最後の103系HJ408編成 廃車回送（2018 07 10）

i m not sure if it is the only bus route
u can see see the official bus websote

京都丹後鉄道3線的最新運行情報

宮福線：沿線受土砂崩落嚴重影響，要等待国土交通省的調查再制訂對策，未知何時重開

宮豊線：明天7月11日重開予定

宮舞線：明天7月11日以替代巴士重開

所有特急觀光列車停駛中

如要由近畿地區前往天橋立一帶，請使用其他交通工具如高速巴士等，或更改行程不前往以上地區。

因鉄表示

和田山至福知山一段仲停駛緊

あずさ咁多都會撞唔啱？

屌

唔知9月尾伯備開唔開得到
諗住上去兜一轉

九月一定得
而家山陰山陽全斷，得一條新幹線運作中

D人口味

自 ，回錯左呢度

「得登唔講再見，等我地喺博物館同LSE再會」

其實佢呢班臨時東廣島去機場線有無提一個鐘大約有幾多班車？有無巴打可以幫幫手，星期四飛番香港 要睇定

冇
根本你見到單程要1.5h到3h嗰陣都會知道根本冇得預一個鐘有幾多班車
5架車做piston即係由最少都36min一班
最長根本冇得計
因為交通狀況隨時變化

5台（予定）でピストン運行しますので，運行ダイヤ（間隔）については，不確定です。

佢講到明得五架車 冇明確嘅時間表

難聽啲講
基本上禮拜四所有行程都要throw咁滯

咁好似三原都係穩陣d 始終有時間表跟
本身都係三點幾機都無編咩行程 係依家要預番多d時間入去都ok既
Thanks 兩位巴打

35寸seat pitch
A320坐150人

行高檔路線？
不過個人覺得係港畜剩係貪平會做唔住

基本上係 checkout 入機場

所以揀左飛台北先

佢個時間好重要，夜機返香港實夠客

北九州機場交通唔算方便，去最近既大站小倉都要半粒鐘…

咁如果拎福岡黎比福岡一定無得輸既

福岡真係贏哂

[資訊] 星悅航空航班時間

桃園=北九州 11:30 - 14:45
北九州=桃園 16:55 - 18:40

桃園=名古屋 19:40 - 23:20
名古屋=桃園 08:10 - 10:40

名古屋

完全係日本人理想時間

理條毛咩
2320到
尾班車2331

日本人就自己渣車啦

TOYOTA的陰謀

有一班深夜巴士

山陽新幹線による代替輸送区間の追加について00時13分更新当事象の履歴
山陽線：笠岡駅～海田市駅間につきましては、復旧までかなりの期間を要する見込みであること、他の輸送手段による移動が困難なことから、山陽新幹線による代替輸送を行っておりますが、山陽線：岩国駅～徳山駅間及び岩徳線：岩国駅～櫛ヶ浜駅間についても、本日（７月１１日）より、代替輸送を実施します。

（１）追加区間：山陽新幹線 新岩国駅～徳山駅間
（２）対象券種：７月６日までに購入した、山陽線：岩国駅～徳山駅間または岩徳線：岩国駅～櫛ヶ浜駅間の不通区間を一部でも含む定期乗車券及び普通乗車券・普通回数券等をお持ちのお客様が対象です。
※ＩＣＯＣＡ等のＩＣカードチャージ分ではご利用いただけません。
※ご乗車当日に購入された乗車券類は対象になりません。
（３）利用列車：こだま号、ひかり号の自由席にご乗車ください。
※差額をお支払いいただいても、指定席・グリーン車へはご乗車できません。
（４）その他：対象区間外まで新幹線に乗車する場合は、全乗車区間に対する乗車券・特急券等が必要です。
きっぷの券面区間外の駅で改札外に出ることはできません。

※岩国～新岩国駅間は連絡バスを運行いたします。

又多一段新幹線做代替輸送
睇黎岩德線同個段山陽本線都有排搞

Starflyer行開精品路線
國內線有PTV闊坐距，票價又平過A記J記

35吋坐距 好想試下

如果平過ana國jal真係可以坐

不過而家隻新機都係1class150seats
即係應該會同以前堆機一齊用
即係真係要好有運先坐到

喺TOYOTA地頭，仲要依賴交通工具好可憐

淨係整返都市果D先

さよなら小田急ロマンスカーLSE 定期運行最終日

2:54連車廠D人都特登行出黎講拜拜

因為我預左最早果D班次去
11點幾先到松本我怕冇時間行哂長野想行既野

請問有冇巴絲晌關西? 知唔知京、阪、神、奈良、和歌山、三重災情點樣?

我20/7 出發

搭千葉開嗰班

搭新型啦

搭あずさ3號囉

電車GO開Cheat

再度下點先
到松本都10點半
太遲去長野我怕D野收哂

直頭住松本.上次間酒店平到笑 3800yen

你想知乜.當岡山旅遊局都叫人正常行程.真正影響得広島一帶

咁都好D. 我係擔心爛路, 景點關閉...

Starflyer坐落都舒服，仲有電視睇下
如果用返國內線spec既仲舒服過因龍既機

Hotel Matsumoto Yorozuya
１丁目-24-1 中央 松本市 長野県 390-0811日本

京都 你唔上天橋立就可以

唔該！唔會走到咁上

冇人講久大本線同由布院之森重開？

「芳賀・宇都宮LRT」の車両デザイン決定 「雷の光」イメージ

而家西日本雨災咁大單野，無乜人理架喇

之前旅遊展講完啦

電車内で化粧する女性は許せる？許せない？

227系1000番台
クモハ227-1001登場

幾似225系，無乜違和感

隻綠色唔太鮮色，麻麻地

幾奇怪點解唔係用返水色
雖然広島用嘅227-0都由黃變紅

我覺得okay喎，太鮮反而重樣衰

變左京都色

上左AM730完了

草

下次再算
今次本身book得好急所以book哂咁多日都住喺品川就算

其實成條吳線停左
應該睇落都有排停
如果住吳線入面地區o既人點樣移動
如果想出九州/關西出勤點算

巴士

巴士，如果有定期卷可以用新幹線振替輸送

好在上次搭錯車之下搭到吳線，估唔到而家成條停

唔會廢線放心

從來都冇諗過佢會廢線
咁山陽本線慘啲，瀬野駅真係瀨野

山泥傾瀉

好想即興去四國 有無人知四國災情如何

JR西日本表示，受到西日本豪雨的影響，管轄內共有9路線10區間至少要1個月以上才能回復服務，當中較嚴重的山陽線要數個月以上，而被洪水暴發而沖走鐵橋的芸備線，更預計要1年以上才能回復。

半個JR四國收咗皮

即係去九州嘅貨物列車都要停幾個月
JR貨物今次損失唔少生意

ＪＲ四国管内では、台風７号及び梅雨前線により６月２８日から降り続いた大雨の影響のため、各地で被災が確認されております。点検を実施した結果、現在の運転見合わせ区間の再開見込みについてご報告いたします。

なお、運転再開見込み期間は、現時点での調査結果に基づき、復旧工事が順調に進捗した場合の期間を示しており、今後の調査結果や工事の施工状況により、変更となる場合がございます。

※運転再開時期の見込み

【予讃線】
・本山駅～観音寺駅間 運転再開見込み 早くても１ヶ月後
・伊予市駅～八幡浜駅間（山回り【内子線】） 運転再開見込み 早くても１０日後
・伊予市駅～伊予大洲駅間（海回り） 運転再開見込み 早くても２ヶ月後
※実際の区間は、向井原駅～若宮信号場間（海回り）
・八幡浜駅～卯之町駅間 運転再開見込み 早くても１ヶ月後
・卯之町駅～宇和島駅間 運転再開見込み 相当な期間を要します。

【予土線】
・宇和島駅～窪川駅間 運転再開見込み 早くても２ヶ月後
※実際の区間は、北宇和島駅～川奥信号場間

都係有排搞

經山陰線

想問下岡山去高松嘅jr點樣？見到瀨戶大橋線好似停左

播但線琴日已經開返
山陰本線福知山-和田山今日開

特急取消哂，重有快速Marine Liner

可唔可以問J R 東借人

等多一星期.山口線個頭未得

山口線開返喎應該
＜運転再開している線区＞
山陽線（海田市駅～岩国駅間、徳山駅～下関駅）
可部線（横川駅～あき亀山駅間） ※広島～横川駅間 運転を行っています
山陰線（東萩駅～幡生駅、長門市駅～仙崎駅）
山口線（新山口駅～益田駅）
宇部線（新山口駅～宇部駅）
小野田線（居能駅～小野田駅、雀田駅～長門本山駅）
美祢線（厚狭駅～長門市駅）

巴打有冇興趣一齊去 一個人穩唔到fd去

shimakaze咁多人坐既咩
一個月前1030開始賣飛，1040已經得返幾個位

10點

屌, 我果條線都收撚左皮, 無JR返工好ON9
日日坐唔知邊個同事順風車返工極度弱智
一個月以上都整唔好唔緊要
ARRANGE代行巴士呀大佬

佢個網寫1030既

吳市入廣島市區本身都係搭巴士方便
所以唔駛太擔心

近鐵喎
我知JR個d全部1000，而家日日捕住1000上ekinet劃位

我睇左はまかぜ
近鉄係1030，不過counter 感覺快過上網

算喇改行程算，試下d未試過既玩意

唔知えきねっと用唔用到TAP & GO

入錢落去試吓囉
又可以轉返入自己戶口嘅

開AC果陣佢認到係MASTER

好似冇貨物列車行山口線

係咪因為盂蘭盆節先咁多人

曾經有

12/8，唔知個邊係咪有節日

8月中，唉

11號山之日加13至16盂蘭盆節6連休
要同日本人爭位

哇屌仆得街了

一年得3次嘅民族大移動都中到正
買張六合彩啦

姐係要鬥快上ekinet搶飛
同埋行程唔可以即場改

如果7至8日去東北夠唔夠
唔夠我去北陸算

3大節日唔好去日本
年尾年頭
4月尾5月頭
8月中盂蘭盆節

揀兩個縣應該ok

仙台我一定去(食牛脷 )
之後去青森?秋田?
要同屋企人去

有樣ON9野想問下
えきねっと訂飛係去到果邊攞飛先比錢定訂果陣比埋
因為本身有長野PASS但有D車想坐Green

訂飛係唔洗比錢住
攞咗飛之後係你張信用卡扣數

無得揀，得個陣放到大假

睇怕冇乜可能整條特別貨物專列落九州

JR貨物要喺呢啲線區做生意要攞許可
夾硬嚟即係無牌經營

呢次睇下政府會唔會特別處理

幾時去？

4月
放心唔會撞正黃金週

月尾去山陽山陰

畀個臨時通過權JR貨物先喇

關空去難波 係咪空港急行900幾羊最FIT?

沿途啲站唔夠長去停貨物列車😂

rapi:t

独立行政法人鉄道建設・運輸施設整備支援機構昨日宣佈，決定在今年9月2日至19日期間，進行北海道新幹線於青函トンネル内運行的速度提升測試，測試的速度為每小時160公里至210公里之間。

現時北海道新幹線在青函トンネル内的最高速度限制在每小時140公里，如測試順利的話，會在今年内正式提速至每小時160公里，由東京至新函館北斗全程可縮減3分鐘至只要3小時59分鐘，而目標是2020年之前提速至每小時210公里。

空港急行唔使加特急料金係抵玩嘅

用到

係就好d喇，不過順手將上越/北陸新幹線加埋速就更好

究竟佢地有冇諗住改條整備法令到新嘅新幹線可以提速

上越新幹線引退晒啲E4應該可以提速到275

福島仙台山形應該開正櫻花

攞喼就咪搭急行啦

隧道可行210咁勁？

札幌通車之日應該可以

冒高d風險

4月去就係為咗櫻花

ps:係以前唔記得邊位巴打既相

見yen跌即刻買左全國pass
竟然聽日就拎得

時刻表冇空間 提速意義不大

最大問題都係東京到大宮個段

邊度

踢堆Asama/Tanigawa去大宮做總站囉

ＪＲ西日本ニューフェイスビフォーアフター並び♪♪
そして、今夕の川重では、２２７系１０００番台（Ｎ２２７系）製造前車体と３２３系完成体の怪しい並びに。。(;^ω^)

ＪＲ貨物、山陰線への迂回輸送検討 豪雨で山陽線が寸断

希望月尾山陰山陽既特急開番

意料之內，唔通真係等運到咩
不過要調堆柴頭+訓練過班司機都好需要時間，諗起311地震個陣要經磐越西線運貨入去

一張map睇哂邊d路線長期停駛緊

搵到個Twitter會預告Dr. Yellow邊日出車
希望撞到

主動出擊去大井影啦

係咪3個月有效？

晨早要啦，一係再提速

yes

希望九月前整得返高山本線啦

山陽線斷開左，咁本州落九州d貨物點算？

播但線山陰線本身有冇貨物經過 ？

現正計劃中在父島填海興建的小笠原諸島空港，東京都及小笠原村有關方面初步敲定，往來該空港至本土的客機會採用法國製造，現正開發中的ATR42-600S客機，因為可以配合到不足1000米長的跑道，而載客數也有合理的50席。

現時由本土前往小笠原諸島只有乘坐大型渡輪，一星期一班，船程25小時。而預計未來乘坐飛機的話，機程大概只要2至3小時之間。

印象中無，所以先話要訓練d司機

電視台一早訪問左JR貨物，朝日新聞咁遲先講

你個reply咁熟口面嘅

咁你自己都自爆左

有咩所謂

唔好咁啦

E4依家主要行駛於東北、上越與長野新幹線
有無話邊條線出E4做用車既比例較多？？

唔知你喺邊度睇返嚟
但係佢而家只會行上越新幹線

長野新幹線
幾多年前

Hi time traveller

中文Wiki

噉的確係長野新幹線年代用過E4嘅... 唔係而家啫

大宮以北既東北都冇左喇

「うめきた２期」開発で大阪・梅田の都心部に大規模な緑地 芝生広場で野外イベントも

新街機真係勁撚靚

哇屌上新青森，最快個班Hayabusa連Gran Class都full埋

搭親都要早一日劃位

今日？平日好少啵

佢好似係講緊下個月 お盆 期間

普通車都冇？

Gran Class last一個位畀我訂埋，Green同普通車重有dd既

你查下仙台上新青森有冇位

gran class反而爆

電車でGO！！中央総武緩行線 E231系【市ヶ谷発。日の差し込む明け方。】市ヶ谷～御茶ノ水 By TetsuE231

但路軌都係有D位唔夠仔細
尤其分叉D位做得好Hea

應該都係去奈良線代替103

初體驗

會試埋E7既gran class，一張14日green玩哂

羽田出品川係咪坐京急

一直都搞唔清
係咪全部可以搭新幹線嘅 pass 都係包基本車費 + 特急券
即係拎住普通車搭 Green 就比返 (green券 - 普通特急券) 咁多
拎普通搭 gran 比 (gran - 普通)
拎 green 搭 gran 比 (gran - green) 咁多

咁係幾時比錢?

好似拎green pass搭gran 都係要比gran全費
只係抵到運貸

gran券都係green券既一種，痴埋架喎，無得拆

gran券喺制度上都係green券嘅一種
但係攞green pass搭gran只係cover到基本運貸
所以要補新幹線特急料同gran券

所以拎green pass搭gran其實係蝕咗, 比人搵笨

走れメロス

根本就唔想俾遊客坐gran

一程畀差唔多20000yen，不過人一世物一世

值得搭, 不過拎普通pass時upgrade好似抵d

重有九州既DX GREEN一樣，今次都想試，但唔知劃唔劃到位

原來東京發既スーパービュー踊り子最早都11點先有

睇下大宮/新宿始發個d？
不過好多土休日先有

Izu Craile

1140先有，重要小田原始發

但係jr pass好似包
ekinet有得訂

都幾頭痕，代表唔兜去新宿最近都要武蔵小杉或者横浜先上到車